Q:-Are the HTML tags and elements the same thing? 
ANS:- Tags and Elements are not the same.


Q:-What are tags and attributes in HTML?
ANS:-HTML tags are used to hold the HTML element. HTML element holds the content. HTML attributes are used to describe the characteristic of an HTML element in detail.


Q:-What are void elements in HTML? 
ANS:-A void element is an element whose content model never allows it to have contents under any circumstances for example:-  br , col , embed , hr , img


Q:- What are HTML Entities?
ANS:-Reserved characters in HTML must be replaced with character entities.If you use the less than (<) or greater than (>) signs in your text, the browser might mix them with tags. Character entities are used to display reserved characters in HTML.


Q:-What are different types of lists in HTML? 
ANS:- There are three types of lists in HTML:(1) Unordered list or Bulleted list (ul)
                                             (2)Ordered list or Numbered list (ol) 
                                             (3)Description list or Definition list (dl)
   
Q:-What is the ‘class’ attribute in HTML?                                             
ANS:-The class is an attribute which specifies one or more class names for an HTML element. The class attribute can be used on any HTML element. 


Q:-What is the difference between the ‘id’ attribute and the ‘class’ attribute of HTML 
elements?
ANS:-The only difference between them is that “id” is unique in a page and can only apply to at most one element, while “class” selector can apply to multiple elements.


Q:-What are the various formatting tags in HTML?
ANS:- <b> - Bold text.
      <strong> - Important text.
      <i> - Italic text.
      <em> - Emphasized text.
      <mark> - Marked text.
      <small> - Smaller text.
      <del> - Deleted text.
      <ins> - Inserted text.


Q:-How is Cell Padding different from Cell Spacing?
ANS:-Cellpadding basically defines the space present between a table cell's border and the content present in it. Cellspacing basically defines the space present between individual adjacent cells.


Q:-How can we club two or more rows or columns into a single row or column in an 
HTML table?
ANS:-It can be done by using the rowspan and colspan attribute in HTML. The rowspan is used to merge or combine the number of cells in a row whereas the colspan is used to merge column cells in a table.


Q:-What is the difference between a block-level element and an inline element? 
ANS:-Inline elements only cover the space as bounded by the tags in the HTML element. Block elements have top and bottom margins. Inline elements don't have a top and bottom margin.


Q:-How to create a Hyperlink in HTML? 
ANS:-(1)Use the <a> element to define a link.
     (2)Use the href attribute to define the link address.
     (3)Use the target attribute to define where to open the linked document.
     (4)Use the <img> element (inside <a> ) to use an image as a 
     

Q:-What is the use of an iframe tag? 
ANS:-The <iframe> tag specifies an inline frame. An inline frame is used to embed another document within the current HTML document.


Q:-What is the use of a span tag? Explain with example?
ANS:-The <span> tag is an inline container used to mark up a part of a text, or a part of a document. The <span> tag is easily styled by CSS or manipulated with JavaScript using the class or id attribute. The <span> tag is much like the <div> element, but <div> is a block-level element and <span> is an inline element.


Q:-How to insert a picture into a background image of a web page? 
ANS:- by using the background image attribute inside the <body> tag.


Q:-How are active links different from normal links?
ANS:-Normal links are links which are there on the page and have not been clicked yet. Active links are those links, which have just been clicked at that instant.


Q:-What are the different tags to separate sections of text?
ANS:-There are two tags that can be used to separate the texts:
(1)<br> tag – Usually <br> tag is used to separate the line of text. It breaks the current line and conveys the flow to the next line.
(2)<p> tag – This contains the text in the form of a new paragraph.


Q:- What is SVG?
ANS:-SVG stands for Scalable Vector Graphics.
     SVG defines vector-based graphics in XML format.


Q:-What is difference between HTML and XHTML? 
ANS:-HTML is the standard markup language for creating web pages, while XHTML is a stricter and more standardized version of HTML.


Q:-What are logical and physical tags in HTML?
ANS:-Logical Tags are used in HTML to display the text according to the logical styles. for ex. <strong> , <pre>
     Physical Tags are used in HTML to provide actual physical formatting to the text. for ex. <b>, <big>, <small>
