Q:What is JavaScript?
ANS: JavaScript is a scripting language that enables you to create dynamically updating content, control multimedia, animate images, and pretty much everything else.

Q: What is the use of isNaN function? 
ANS:isNaN() is a function property of the global object. For number values, isNaN() tests if the number is the value NaN . When the argument to the isNaN() function is not of type Number, the value is first coerced to a number, and the resulting value is then compared against NaN.

Q:What is negative Infinity? 
ANS:NEGATIVE_INFINITY is a special numeric value that is returned when an arithmetic operation or mathematical function generates a negative value greater than the largest representable number in JavaScript (i.e., more negative than -Number. MAX_VALUE) . JavaScript displays the NEGATIVE_INFINITY value as -Infinity .

Q:Which company developed JavaScript?
ANS:JavaScript was invented by Brendan Eich in 1995. It was developed for Netscape 2, and became the ECMA-262 standard in 1997. After Netscape handed JavaScript over to ECMA, the Mozilla foundation continued to develop JavaScript for the Firefox browser. 

Q:What are undeclared and undefined variables?
ANS:Undefined variable means a variable has been declared but does not have a value. Undeclared variable means that the variable does not exist in the program at all.

Q:Write the code for adding new elements dynamically?
ANS:Syntax: document. createElement("<tagName>"); // Where <tagName> can be any HTML // tagName like div, ul, button, etc. // newDiv element has been created For Eg: let newDiv = document. createElement("div")

Q:What is the difference between ViewState and SessionState?
ANS: The basic difference between these two is that the ViewState is to manage state at the client’s end, making state management easy for end-user while SessionState manages state at the server’s end, making it easy to manage content from this end too.

Q:What is === operator?
ANS:The comparison operator called as the Identical operator is the triple equal sign “===”. This operator allows for a much stricter comparison between the given variables or values. This operator returns true if both variable contains same information and same data types otherwise return false.

Q:How can the style/class of an element be changed?
ANS:getElementById() method is used to return the element in the document with the “id” attribute and the “className” attribute can be used to change/append the class of the element. also for..... 
classadd() is used to add class values.
toggle() is used to turn on or off a class.
replace() is used to replace a class value with another class value.
contains() is used to check whether a value exists or not.
remove() is used to remove a class value.

Q: How to read and write a file using JavaScript? 
ANS:readFile() and rs. writeFile() methods are used to read and write of a file using javascript. The file is read using the fs. readFile() function, which is an inbuilt method.

Q:What are all the looping structures in JavaScript?
ANS:for - loops through a block of code a number of times.
    for/in - loops through the properties of an object.
    for/of - loops through the values of an iterable object.
    while - loops through a block of code while a specified condition is true.
    do..while- loops at least one time then it checks condition if its true or not

Q:How can you convert the string of any base to an integer in JavaScript? 
ANS:In JavaScript parseInt() function (or a method) is used to convert the passed-in string parameter or value to an integer value itself. This function returns an integer of the base which is specified in the second argument of the parseInt() function.

Q:What is the function of the delete operator? 
ANS:The delete operator removes a property from an object. If the property's value is an object and there are no more references to the object, the object held by that property is eventually released automatically.

Q:What are all the types of Pop up boxes available in JavaScript?
ANS:JavaScript has three kind of popup boxes: Alert box, Confirm box, and Prompt box.

Q:What is the use of Void (0)?
ANS:In a programming language, void means return nothing. “javascript: void(0)” is similar to void. javascript: void(0) means return undefined as a primitive value. We use this to prevent any negative effects on a webpage when we insert some expression.

Q:How can a page be forced to load another page in JavaScript?
ANS: We can use window. location property inside the script tag to forcefully load another page in Javascript. It is a reference to a Location object that is it represents the current location of the document. We can change the URL of a window by accessing it.

Q:What are the disadvantages of using innerHTML in JavaScript?
ANS:Event handlers attached to any DOM element are preserved.
    Replacement is done everywhere.
    It is not possible to append innerHTML.
    Breaks the document.
    Used for Cross-site Scripting.